[
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "ما أمر الرجوع للمجلد السابق؟",
    "options": [
      "cd",
      "cd ..",
      "cd .",
      "cd /home"
    ],
    "answer": "cd .."
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "قام المخترق بتغيير بيانات حساسة بقاعدة البيانات، هذا يعد انتهاكا لأي ضلع من مثلث الحماية.",
    "options": [
      "التوفر",
      "السرية",
      "النزاهة",
      "لا شيء مما سبق"
    ],
    "answer": "النزاهة"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "قام موظف في الشركة بتغيير إعدادات الشبكة مما أدى إلى حجب الموقع عن المستخدمين. هذا يعد انتهاكا لأي ضلع من مثلث الحماية.",
    "options": [
      "التوفر",
      "السرية",
      "النزاهة",
      "لا شيء مما سبق"
    ],
    "answer": "التوفر"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "فك تشفير كلمة fki إذا كان مفتاح التشفير 2.",
    "options": [
      "dog",
      "dip",
      "dig",
      "hmk"
    ],
    "answer": "dig"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "ما رقم الport لبرتوكول الhttp؟",
    "options": [
      "8080",
      "8000",
      "800",
      "80"
    ],
    "answer": "80"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "اللغة المسؤولة عن جعل الموقع تفاعليا:",
    "options": [
      "HTML",
      "CSS",
      "Javascript",
      "Java"
    ],
    "answer": "Javascript"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "اكتشف المخترق صفحة hidden/ في الموقع. ما الأداة التي استخدمها؟",
    "options": [
      "hydra",
      "nmap",
      "gobuster",
      "SQLi"
    ],
    "answer": "gobuster"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "ما اسم قائمة كلمات السر المستخدمة في اختراق الحسابات؟",
    "options": [
      "guess.txt",
      "passwords.txt",
      "wordlist.txt",
      "rockyou.txt"
    ],
    "answer": "rockyou.txt"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "أحمد جرّب كل الاحتمالات لكلمة المرور. ما نوع هذا الهجوم؟",
    "options": [
      "password attack",
      "wordlist attack",
      "brute force attack",
      "dictionary attack"
    ],
    "answer": "brute force attack"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "ما نوع المخترق الذي يكتشف الثغرة ثم يبلغ عنها؟",
    "options": [
      "green hat",
      "grey hat",
      "red hat",
      "black hat"
    ],
    "answer": "grey hat"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "يتم جمع المعلومات في أي مرحلة من مراحل الاختراق؟",
    "options": [
      "الاستطلاع",
      "اكتشاف الثغرات",
      "استغلال الثغرات",
      "مسح الآثار"
    ],
    "answer": "الاستطلاع"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "ما هو مثلث الحماية؟",
    "options": [
      "السرعة – القوة – المرونة",
      "السرية – النزاهة – التوافر",
      "الشبكة – الجهاز – المستخدم",
      "الهجوم – الدفاع – المراقبة"
    ],
    "answer": "السرية – النزاهة – التوافر"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "ما هي آخر مرحلة في منهجية الهجوم؟",
    "options": [
      "الفحص",
      "التثبيت",
      "جمع المعلومات",
      "مسح الاثار"
    ],
    "answer": "مسح الاثار"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "ما هو الفريق البنفسجي؟",
    "options": [
      "فريق متخصص في الدعم الفني",
      "فريق يدمج بين الفريق الأحمر والأزرق",
      "فريق يختبر الأجهزة فقط",
      "فريق يعمل على تطوير التطبيقات"
    ],
    "answer": "فريق يدمج بين الفريق الأحمر والأزرق"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "للوصول لملف باسم flag.txt في المجلد flags بداخل المجلد var، سيكون المسار؟",
    "options": [
      "/var/flags/flag.txt",
      "/flags/var/flag.txt",
      "/flag.txt/flags/var",
      "flags/var/flag.txt/"
    ],
    "answer": "/var/flags/flag.txt"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "من مواصفات CUI أنها...",
    "options": [
      "سهلة الاستخدام ولكن بطيئة",
      "صعبة الاستخدام ولكن أكثر فعالية",
      "تعتمد على الصور فقط",
      "غير قابلة للبرمجة"
    ],
    "answer": "صعبة الاستخدام ولكن أكثر فعالية"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "هل يضيف CSS التفاعل للمواقع الإلكترونية؟",
    "options": [
      "نعم",
      "لا"
    ],
    "answer": "لا"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "هل في هجمة Sensitive Data Exposure نجد صفحات الويب المخفية؟",
    "options": [
      "نعم",
      "لا"
    ],
    "answer": "لا"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "من الهجمات الأخرى على صفحات الويب؟",
    "options": [
      "SQL Injection",
      "Man in the Middle",
      "Brute Force",
      "Ransomware"
    ],
    "answer": "SQL Injection"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "نستخدم قائمة في هجمات الـ Brute Force؟",
    "options": [
      "نعم",
      "لا",
      "حسب نوع الجهاز",
      "فقط في الشبكات المحلية"
    ],
    "answer": "لا"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "يتم استخدام أي من التالي لتعيين اسم المستخدم (Username)؟",
    "options": [
      "-f",
      "-x",
      "-l",
      "-t"
    ],
    "answer": "-l"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "تعريف الشبكة هو؟",
    "options": [
      "أجهزة متصلة ببعضها لتبادل البيانات",
      "حاسوب يعمل وحده",
      "برنامج لفحص الفيروسات",
      "كابل متصل بالجهاز"
    ],
    "answer": "أجهزة متصلة ببعضها لتبادل البيانات"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "ما وظيفة DNS؟",
    "options": [
      "تأمين المواقع",
      "فحص الفيروسات",
      "تحويل أسماء المواقع إلى عناوين IP",
      "إرسال الملفات المشفرة"
    ],
    "answer": "تحويل أسماء المواقع إلى عناوين IP"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "من هجمات الشبكة؟",
    "options": [
      "Phishing",
      "Brute Force",
      "DoS",
      "Deface"
    ],
    "answer": "DoS"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "يستخدم الـ SOC الأدوات التالية؟",
    "options": [
      "أدوات تصميم وبرمجة",
      "أدوات جمع معلومات فقط",
      "أدوات مراقبة وتحليل وتوثيق",
      "أدوات فحص الفيروسات فقط"
    ],
    "answer": "أدوات مراقبة وتحليل وتوثيق"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "متى يستعمل الـ SOC التصعيد؟",
    "options": [
      "عند إصلاح المشكلة",
      "عند فشل المستخدم في الدخول",
      "عند وجود تهديد حقيقي يستدعي تدخل أعلى",
      "عند إرسال بريد إلكتروني"
    ],
    "answer": "عند وجود تهديد حقيقي يستدعي تدخل أعلى"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "ما هو سبب خطورة IDOR؟",
    "options": [
      "يسمح برؤية بيانات داخل الكود",
      "يسمح بتغيير مظهر الصفحة",
      "يسمح بالوصول غير المصرح به لبيانات حساسة",
      "يجعل الموقع بطيئًا"
    ],
    "answer": "يسمح بالوصول غير المصرح به لبيانات حساسة"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "ما هو المنفذ الشائع لاستخدام HTTP؟",
    "options": [
      "443",
      "22",
      "80",
      "8080"
    ],
    "answer": "80"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "ما هي وظيفة الـ SIEM؟",
    "options": [
      "اكتشاف الفيروسات وإزالتها",
      "مراقبة وتحليل وتنبيه الأحداث الأمنية",
      "تشفير البيانات",
      "إدارة صلاحيات المستخدمين"
    ],
    "answer": "مراقبة وتحليل وتنبيه الأحداث الأمنية"
  },
{
    "type": "MCQ",
    "question": "متى نستخدم أداة hydra ومتى نستخدم gobuster؟",
    "options": [
      "hydra لاختبار كلمات المرور، gobuster لاكتشاف المسارات والملفات",
      "hydra لمسح الشبكة، gobuster لفحص المنافذ",
      "hydra لتحليل التشفير، gobuster لشن هجمات DoS",
      "hydra لاكتشاف الثغرات، gobuster لتحليل الترافيك"
    ],
    "answer": "hydra لاختبار كلمات المرور، gobuster لاكتشاف المسارات والملفات"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "ما وظيفة نظام DNS؟",
    "options": [
      "تحويل أسماء النطاقات إلى عناوين IP",
      "تشفير الاتصال بين المستخدم والموقع",
      "حجب المواقع الضارة",
      "فحص المنافذ المفتوحة على السيرفر"
    ],
    "answer": "تحويل أسماء النطاقات إلى عناوين IP"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "ما فائدة الجدار الناري (Firewall)؟",
    "options": [
      "منع الاتصالات غير المصرح بها وحماية الشبكة",
      "زيادة سرعة الإنترنت",
      "استبدال نظام التشغيل عند الاختراق",
      "إخفاء عنوان MAC الخاص بالجهاز"
    ],
    "answer": "منع الاتصالات غير المصرح بها وحماية الشبكة"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "ما الفرق بين عنوان IP وعنوان MAC؟",
    "options": [
      "IP يمكن تغييره بسهولة، MAC ثابت ويحدد العتاد",
      "MAC يستخدم لتوجيه البيانات في الإنترنت، IP في الشبكة المحلية فقط",
      "IP ثابت دائمًا، MAC يتغير تلقائيًا",
      "كلاهما يقومان بنفس الوظيفة ولا يوجد فرق"
    ],
    "answer": "IP يمكن تغييره بسهولة، MAC ثابت ويحدد العتاد"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "كل من التالي من وظائف الفريق الازرق ماعدا:",
    "options": [
      "محلل امن معلومات",
      "محقق جنائي رقمي",
      "مختبر أختراق",
      "مستجيب حوادث امنيه"
    ],
    "answer": "مختبر أختراق"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "ما الفرق بين: echo \"Hacker\" > note.txt و echo \"Hacker\" >> note.txt ؟",
    "options": [
      ">> يضيف في نهاية الملف ,> يستبدل محتوى الملف",
      "> يضيف في نهاية الملف , >> يستبدل محتوى الملف",
      "< يستبدل محتوى الملف , << يضيف في نهاية الملف",
      "<< يستبدل محتوى الملف , < يضيف في نهاية الملف"
    ],
    "answer": ">> يضيف في نهاية الملف ,> يستبدل محتوى الملف"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "أهمية الأمن السيبراني:",
    "options": [
      "حماية المعلومات",
      "اختراق المعلومات",
      "نشر المعلومات",
      "الدفاع عن المعلومات"
    ],
    "answer": "حماية المعلومات"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "الفرق بين ls و cat:",
    "options": [
      "معرفة محتوى الملفات ls",
      "معرفة محتوى المجلدات cat",
      "معرفة محتوى المجلدات ls",
      "معرفة محتوى المواقع cat"
    ],
    "answer": "معرفة محتوى المجلدات ls"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "ماهي علامة اغلاق (close tag) الفقره لسطر HTML",
    "options": [
      "p-close",
      "/p",
      "close-p",
      "p"
    ],
    "answer": "/p"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "برنامج مراقبة اتصالات الشبكه:",
    "options": [
      "NMAP",
      "HYDRA",
      "WireShark",
      "GoBuster"
    ],
    "answer": "WireShark"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "ماهو نوع ملف الاكسل Excel:",
    "options": [
      ".docx",
      ".xslx",
      ".pcap",
      ".pptx"
    ],
    "answer": ".xslx"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "كل من التالي اسامي لنظام لينكس ماعدا:",
    "options": [
      "Kali Linux",
      "Koli Linux",
      "Kali Liux",
      "Kali Limx"
    ],
    "answer": "Koli Linux"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "اي من التالي يستخدم لتعيين اسم المستخدم admin في Hydra:",
    "options": [
      "--username",
      "-l",
      "-L",
      "-U"
    ],
    "answer": "-l"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "اي من الهجمات تستخدم على قواعد البيانات:",
    "options": [
      "IDOR",
      "SQLi",
      "Brute Force",
      "Dictionary Attack"
    ],
    "answer": "SQLi"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "اي من الطرق التاليه يستخدم للتصدي لهجمات القوه الغاشمه:",
    "options": [
      "التشفير",
      "عدم استخدام نفس كلمة السر",
      "التحقق بخطوتين",
      "اسم مستخدم معقد"
    ],
    "answer": "التحقق بخطوتين"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "أي من الأدوات التاليه يعمل كحرس حدود:",
    "options": [
      "العسكري (أستاذ محمد)",
      "الجدار الناري",
      "الراوتر",
      "كالي لينكس"
    ],
    "answer": "الجدار الناري"
  },
  
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "ما وظيفة عنوان الـ IP في الشبكة؟",
    "options": [
      "يحدد نوع الجهاز المستخدم",
      "يخزن بيانات المستخدم الشخصية",
      "يحدد موقع الجهاز داخل الشبكة بدقة",
      "يقوم بتشفير الاتصال بين الأجهزة"
    ],
    "answer": "يحدد موقع الجهاز داخل الشبكة بدقة"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "ما هو الوصف الأدق لعنوان MACفي الشبكة؟",
    "options": [
      "رقم تعريفي فريد يتم إعطاؤه للجهاز عند الاتصال بالشبكة",
      "معرف ثابت يُستخدم لتحديد كل جهاز على الشبكة المحلية",
      "عنوان مادي يتم تعيينه لواجهة الشبكة من الشركة المُصنّعة",
      "كود رقمي يُستخدم لنقل البيانات عبر الإنترنت بين الأجهزة"
    ],
    "answer": "عنوان مادي يتم تعيينه لواجهة الشبكة من الشركة المُصنّعة"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "ما هو التعريف لهجوم Ransomware؟",
    "options": [
      "برنامج ضار يقوم بتدمير الملفات الحساسة داخل النظام",
      "برنامج خبيث يقوم بتشفير الملفات ويطلب فدية مقابل فك التشفير",
      "تهديد أمني يعتمد على اختراق النظام وسرقة بيانات المستخدم",
      "فيروس يقوم بإبطاء النظام حتى يدفع المستخدم مبلغ مالي"
    ],
    "answer": "برنامج خبيث يقوم بتشفير الملفات ويطلب فدية مقابل فك التشفير"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "عندما يقوم جهاز بإرسال Packet إلى وجهة خارج شبكته المحلية، ماذا يحدث لعنوان الـ IP الخاص به؟",
    "options": [
      "يتم إعادة توجيه الحزمة باستخدام عنوان MAC الخاص بالجهاز",
      "يتم استبدال عنوان IP المحلي بعنوان IP العام للـ Router",
      "يتم تشفير عنوان الـ IP باستخدام بروتوكول HTTPS",
      "يتم إرسال الحزمة كما هي مع الحفاظ على عنوان IP المحلي الأصلي"
    ],
    "answer": "يتم استبدال عنوان IP المحلي بعنوان IP العام للـ Router"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "ما هو الدور الأساسي لمحلل الأمان (Security Analyst) داخل مركز عمليات الأمان (SOC)؟",
    "options": [
      "مراقبة أنظمة الشبكة لإغلاق الثغرات قبل اكتشافها من قبل المستخدم",
      "تحليل التنبيهات والـ logs لاكتشاف الحوادث الأمنية والاستجابة لها",
      "تشغيل جدران الحماية وتحديث كلمات المرور للمستخدمين داخل المؤسسة",
      "تثبيت أنظمة التشغيل الآمنة على جميع الأجهزة قبل توصيلها بالشبكة"
    ],
    "answer": "تحليل التنبيهات والـ logs لاكتشاف الحوادث الأمنية والاستجابة لها"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "في بيئة SOC ، ما هو التعريف الأدق لـ False Positive؟",
    "options": [
      "تنبيه أمني صحيح تم اكتشافه لكنه لم يصل للمحلل",
      "إنذار يظهر نشاطًا يبدو ضارًا لكنه في الحقيقة سلوك شرعي",
      "محاولة حقيقية للاختراق تم تجاهلها بسبب خطأ في التحليل",
      "نوع من التنبيهات يتم إنشاؤه يدويًا لاختبار جاهزية الفريق"
    ],
    "answer": "إنذار يظهر نشاطًا يبدو ضارًا لكنه في الحقيقة سلوك شرعي"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "ما هو الهدف الأساسي لفريق Red Team؟",
    "options": [
      "تنفيذ تحديثات أمنية لأنظمة الشركة",
      "تنفيذ هجمات واقعية لاكتشاف نقاط الضعف",
      "مراقبة الشبكة بشكل دائم لاكتشاف التهديدات",
      "تحليل التنبيهات الأمنية من أنظمة SIEM"
    ],
    "answer": "تنفيذ هجمات واقعية لاكتشاف نقاط الضعف"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "ما الذي يميز أسلوب عمل Red Team عن الفرق الأخرى؟",
    "options": [
      "يعتمد على أدوات كشف الفيروسات التقليدية",
      "يعمل بشكل معلن بالتنسيق مع قسم الدعم الفني",
      "يستخدم تقنيات هجوم حقيقية",
      "ينفذ تهديدات داخلية بهدف تحسين استجابة الفريق الدفاعي"
    ],
    "answer": "يستخدم تقنيات هجوم حقيقية"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "ما هي أول خطوة يجب التفكير بها إذا أردت أن تفكر مثل الهاكر؟",
    "options": [
      "تجربة كلمات مرور عشوائية للوصول إلى الحساب",
      "جمع معلومات عن الهدف من مصادر متعددة",
      "إرسال رابط خبيث لاختبار دفاعات النظام",
      "تحليل الجدار الناري لمعرفة طريقة تجاوزه"
    ],
    "answer": "جمع معلومات عن الهدف من مصادر متعددة"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "ما الفرق بين Brute Force و Dictionary Attack؟",
    "options": [
      "Brute Force أسرع لأنه يستخدم كلمات مرور حقيقية فقط",
      "Dictionary Attack يجرب كلمات عشوائية، أما Brute Force يجرب كلمات محددة",
      "Brute Force يجرب كل الاحتمالات الممكنة، أما Dictionary Attack يستخدم كلمات شائعة فقط",
      "Dictionary Attack يستخدم القاموس الرقمي للنظام، بينما Brute Force لا يستخدم قاموس"
    ],
    "answer": "Brute Force يجرب كل الاحتمالات الممكنة، أما Dictionary Attack يستخدم كلمات شائعة فقط"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "قام موظف بحذف ملف مهم من قاعدة البيانات بدون إذن، وتم اكتشاف أن البيانات تغيّرت. ما الذي تم المساس به؟",
    "options": [
      "السرية Confidentiality",
      "التوفر Availability",
      "النزاهة Integrity",
      "المصادقة Authentication"
    ],
    "answer": "التكامل Integrity"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "تم إرسال ملف يحتوي على معلومات رواتب الموظفين عبر البريد بدون تشفير، ووصل إلى شخص غير مصرح له بالاطلاع عليه. ما الذي تم المساس به؟",
    "options": [
      "السرية Confidentiality",
      "التوفر Availability",
      "النزاهة Integrity",
      "المصادقة Authentication"
    ],
    "answer": "السرية Confidentiality"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "شخص قام باختراق نظام شركة بدون إذن، لكنه لم يُلحق أي ضرر، وأبلغهم لاحقًا بالثغرة. ما نوع هذا الهاكر؟",
    "options": [
      "White Hat",
      "Black Hat",
      "Gray Hat",
      "Red Team"
    ],
    "answer": "Gray Hat"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "هاكر اخترق نظام مستشفى، شفر ملفات المرضى، ثم طلب مبلغًا ماليًا لفك التشفير. ما نوع هذا الهاكر؟",
    "options": [
      "Gray Hat",
      "Black Hat",
      "Red team",
      "Blue Team"
    ],
    "answer": "Black Hat"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "ما من أكثر الأساليب شيوعًا في هجمات التصيّد Phishing لخداع الضحية؟",
    "options": [
      "استخدام المصادقة الثنائية للحماية",
      "شراء نطاقات بأسماء قريبة من الأصل مع أخطاء إملائية",
      "تشفير الشبكة الداخلية لمنع التتبع",
      "فحص المنافذ قبل إرسال البريد الإلكتروني"
    ],
    "answer": "شراء نطاقات بأسماء قريبة من الأصل مع أخطاء إملائية"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "أي من كلمات المرور التالية تُعتبر الأقوى؟",
    "options": [
      "Mr@att2023",
      "$Ahmed1234",
      "iLoveMyDog#1",
      "7g@T!r9&Lm"
    ],
    "answer": "7g@T!r9&Lm"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "أي من التالي يُعتبر مثالًا صحيحًا على المصادقة متعددة الثنائية؟",
    "options": [
      "إدخال كلمة مرور ثم رمز التحقق المُرسل إلى البريد الإلكتروني",
      "إدخال اسم المستخدم وكلمة المرور",
      "الإجابة على سؤال الأمان مثل “اسم أول مدرسة”",
      "استخدام بصمة الإصبع للدخول"
    ],
    "answer": "إدخال كلمة مرور ثم رمز التحقق المُرسل إلى البريد الإلكتروني"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "ما وظيفة أداة Gobuster في اختبار الاختراق؟",
    "options": [
      "تشفير البيانات قبل إرسالها على الشبكة",
      "تنفيذ هجمات التصيّد على صفحات مزيفة",
      "فحص هيكل الموقع واكتشاف المسارات والمجلدات المخفية",
      "تجربة مجموعة كبيرة من أسماء المستخدمين وكلمات المرور على خدمات الدخول"
    ],
    "answer": "فحص هيكل الموقع واكتشاف المسارات والمجلدات المخفية"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "ما هي الوظيفة الأساسية لأداة Hydra؟",
    "options": [
      "فحص هيكل الموقع واكتشاف المسارات والمجلدات المخفية",
      "تجربة مجموعة كبيرة من أسماء المستخدمين وكلمات المرور على خدمات الدخول",
      "إرسال رسائل تصيّد تلقائية عبر البريد الإلكتروني",
      "تشفير البيانات قبل إرسالها على الشبكة"
    ],
    "answer": "تجربة مجموعة كبيرة من أسماء المستخدمين وكلمات المرور على خدمات الدخول"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "أي من التالي يُعبّر عن وظيفة أداة Zphisher؟",
    "options": [
      "توليد صفحات تسجيل دخول مطابقة لمواقع شهيرة بهدف تحليل سلوك المستخدم",
      "إنشاء صفحات دخول مزيفة تلقائيًا لخداع الضحية وسرقة بياناته",
      "اعتراض حركة المرور وتحليل كلمات المرور باستخدام هجوم رجل في المنتصف",
      "إرسال روابط تلقائية تحتوي على برامج خبيثة لفتح جلسة تحكم عن بعد"
    ],
    "answer": "إنشاء صفحات دخول مزيفة تلقائيًا لخداع الضحية وسرقة بياناته"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "ما وظيفة الجدار الناري Firewall؟",
    "options": [
      "تشفير حركة البيانات بين المستخدم والموقع",
      "فحص حركة البيانات ومنع الاتصالات غير المصرح بها",
      "إنشاء شبكة وهمية لحماية الهوية على الإنترنت",
      "مراقبة كلمات المرور والتأكد من قوتها قبل الدخول"
    ],
    "answer": "فحص حركة البيانات ومنع الاتصالات غير المصرح بها"
  },
    {
      "type": "MCQ",
      "question": "ما أمر الرجوع للمجلد السابق؟",
      "options": [
        "cd",
        "cd ..",
        "cd .",
        "cd /home"
      ],
      "answer": "cd .."
    },
    {
      "type": "MCQ",
      "question": "قام المخترق بتغيير بيانات حساسة بقاعدة البيانات، هذا يعد انتهاكا لأي ضلع من مثلث الحماية.",
      "options": [
        "التوفر",
        "السرية",
        "النزاهة",
        "لا شيء مما سبق"
      ],
      "answer": "النزاهة"
    },
    {
      "type": "MCQ",
      "question": "قام موظف في الشركة بتغيير إعدادات الشبكة مما أدى إلى حجب الموقع عن المستخدمين. هذا يعد انتهاكا لأي ضلع من مثلث الحماية.",
      "options": [
        "التوفر",
        "السرية",
        "النزاهة",
        "لا شيء مما سبق"
      ],
      "answer": "التوفر"
    },
    {
      "type": "MCQ",
      "question": "فك تشفير كلمة fki إذا كان مفتاح التشفير 2.",
      "options": [
        "dog",
        "dip",
        "dig",
        "hmk"
      ],
      "answer": "dig"
    },
    {
      "type": "MCQ",
      "question": "ما رقم الport لبرتوكول الhttp؟",
      "options": [
        "8080",
        "8000",
        "800",
        "80"
      ],
      "answer": "80"
    },
    {
      "type": "MCQ",
      "question": "اللغة المسؤولة عن جعل الموقع تفاعليا:",
      "options": [
        "HTML",
        "CSS",
        "Javascript",
        "Java"
      ],
      "answer": "Javascript"
    },
    {
      "type": "MCQ",
      "question": "اكتشف المخترق صفحة hidden/ في الموقع. ما الأداة التي استخدمها؟",
      "options": [
        "hydra",
        "nmap",
        "gobuster",
        "SQLi"
      ],
      "answer": "gobuster"
    },
    {
      "type": "MCQ",
      "question": "ما اسم قائمة كلمات السر المستخدمة في اختراق الحسابات؟",
      "options": [
        "guess.txt",
        "passwords.txt",
        "wordlist.txt",
        "rockyou.txt"
      ],
      "answer": "rockyou.txt"
    },
    {
      "type": "MCQ",
      "question": "أحمد جرّب كل الاحتمالات لكلمة المرور. ما نوع هذا الهجوم؟",
      "options": [
        "password attack",
        "wordlist attack",
        "brute force attack",
        "dictionary attack"
      ],
      "answer": "brute force attack"
    },
    {
      "type": "MCQ",
      "question": "ما نوع المخترق الذي يكتشف الثغرة ثم يبلغ عنها؟",
      "options": [
        "green hat",
        "grey hat",
        "red hat",
        "black hat"
      ],
      "answer": "grey hat"
    },
    {
      "type": "MCQ",
      "question": "يتم جمع المعلومات في أي مرحلة من مراحل الاختراق؟",
      "options": [
        "الاستطلاع",
        "اكتشاف الثغرات",
        "استغلال الثغرات",
        "مسح الآثار"
      ],
      "answer": "الاستطلاع"
    },
    {
      "type": "MCQ",
      "question": "ما هو مثلث الحماية؟",
      "options": [
        "السرعة – القوة – المرونة",
        "السرية – النزاهة – التوافر",
        "الشبكة – الجهاز – المستخدم",
        "الهجوم – الدفاع – المراقبة"
      ],
      "answer": "السرية – النزاهة – التوافر"
    },
    {
      "type": "MCQ",
      "question": "ما هي آخر مرحلة في منهجية الهجوم؟",
      "options": [
        "الفحص",
        "التثبيت",
        "جمع المعلومات",
        "مسح الاثار"
      ],
      "answer": "مسح الاثار"
    },
    {
      "type": "MCQ",
      "question": "ما هو الفريق البنفسجي؟",
      "options": [
        "فريق متخصص في الدعم الفني",
        "فريق يدمج بين الفريق الأحمر والأزرق",
        "فريق يختبر الأجهزة فقط",
        "فريق يعمل على تطوير التطبيقات"
      ],
      "answer": "فريق يدمج بين الفريق الأحمر والأزرق"
    },
    {
      "type": "MCQ",
      "question": "للوصول لملف باسم flag.txt في المجلد flags بداخل المجلد var، سيكون المسار؟",
      "options": [
        "/var/flags/flag.txt",
        "/flags/var/flag.txt",
        "/flag.txt/flags/var",
        "flags/var/flag.txt/"
      ],
      "answer": "/var/flags/flag.txt"
    },
    {
      "type": "MCQ",
      "question": "من مواصفات CUI أنها...",
      "options": [
        "سهلة الاستخدام ولكن بطيئة",
        "صعبة الاستخدام ولكن أكثر فعالية",
        "تعتمد على الصور فقط",
        "غير قابلة للبرمجة"
      ],
      "answer": "صعبة الاستخدام ولكن أكثر فعالية"
    },
    {
      "type": "MCQ",
      "question": "هل يضيف CSS التفاعل للمواقع الإلكترونية؟",
      "options": [
        "نعم",
        "لا"
      ],
      "answer": "لا"
    },
    {
      "type": "MCQ",
      "question": "هل في هجمة Sensitive Data Exposure نجد صفحات الويب المخفية؟",
      "options": [
        "نعم",
        "لا"
      ],
      "answer": "لا"
    },
    {
      "type": "MCQ",
      "question": "من الهجمات الأخرى على صفحات الويب؟",
      "options": [
        "SQL Injection",
        "Man in the Middle",
        "Brute Force",
        "Ransomware"
      ],
      "answer": "SQL Injection"
    },
    {
      "type": "MCQ",
      "question": "نستخدم قائمة في هجمات الـ Brute Force؟",
      "options": [
        "نعم",
        "لا",
        "حسب نوع الجهاز",
        "فقط في الشبكات المحلية"
      ],
      "answer": "لا"
    },
    {
      "type": "MCQ",
      "question": "يتم استخدام أي من التالي لتعيين اسم المستخدم (Username)؟",
      "options": [
        "-f",
        "-x",
        "-l",
        "-t"
      ],
      "answer": "-l"
    },
    {
      "type": "MCQ",
      "question": "تعريف الشبكة هو؟",
      "options": [
        "أجهزة متصلة ببعضها لتبادل البيانات",
        "حاسوب يعمل وحده",
        "برنامج لفحص الفيروسات",
        "كابل متصل بالجهاز"
      ],
      "answer": "أجهزة متصلة ببعضها لتبادل البيانات"
    },
    {
      "type": "MCQ",
      "question": "ما وظيفة DNS؟",
      "options": [
        "تأمين المواقع",
        "فحص الفيروسات",
        "تحويل أسماء المواقع إلى عناوين IP",
        "إرسال الملفات المشفرة"
      ],
      "answer": "تحويل أسماء المواقع إلى عناوين IP"
    },
    {
      "type": "MCQ",
      "question": "من هجمات الشبكة؟",
      "options": [
        "Phishing",
        "Brute Force",
        "DoS",
        "Deface"
      ],
      "answer": "DoS"
    },
    {
      "type": "MCQ",
      "question": "يستخدم الـ SOC الأدوات التالية؟",
      "options": [
        "أدوات تصميم وبرمجة",
        "أدوات جمع معلومات فقط",
        "أدوات مراقبة وتحليل وتوثيق",
        "أدوات فحص الفيروسات فقط"
      ],
      "answer": "أدوات مراقبة وتحليل وتوثيق"
    },
    {
      "type": "MCQ",
      "question": "متى يستعمل الـ SOC التصعيد؟",
      "options": [
        "عند إصلاح المشكلة",
        "عند فشل المستخدم في الدخول",
        "عند وجود تهديد حقيقي يستدعي تدخل أعلى",
        "عند إرسال بريد إلكتروني"
      ],
      "answer": "عند وجود تهديد حقيقي يستدعي تدخل أعلى"
    },
    {
      "type": "MCQ",
      "question": "ما هو سبب خطورة IDOR؟",
      "options": [
        "يسمح برؤية بيانات داخل الكود",
        "يسمح بتغيير مظهر الصفحة",
        "يسمح بالوصول غير المصرح به لبيانات حساسة",
        "يجعل الموقع بطيئًا"
      ],
      "answer": "يسمح بالوصول غير المصرح به لبيانات حساسة"
    },
    {
      "type": "MCQ",
      "question": "ما هو المنفذ الشائع لاستخدام HTTP؟",
      "options": [
        "443",
        "22",
        "80",
        "8080"
      ],
      "answer": "80"
    },
    {
      "type": "MCQ",
      "question": "ما هي وظيفة الـ SIEM؟",
      "options": [
        "اكتشاف الفيروسات وإزالتها",
        "مراقبة وتحليل وتنبيه الأحداث الأمنية",
        "تشفير البيانات",
        "إدارة صلاحيات المستخدمين"
      ],
      "answer": "مراقبة وتحليل وتنبيه الأحداث الأمنية"
    },
    {
      "type": "MCQ",
      "question": "متى نستخدم أداة hydra ومتى نستخدم gobuster؟",
      "options": [
        "hydra لاختبار كلمات المرور، gobuster لاكتشاف المسارات والملفات",
        "hydra لمسح الشبكة، gobuster لفحص المنافذ",
        "hydra لتحليل التشفير، gobuster لشن هجمات DoS",
        "hydra لاكتشاف الثغرات، gobuster لتحليل الترافيك"
      ],
      "answer": "hydra لاختبار كلمات المرور، gobuster لاكتشاف المسارات والملفات"
    },
    {
      "type": "MCQ",
      "question": "ما وظيفة نظام DNS؟",
      "options": [
        "تحويل أسماء النطاقات إلى عناوين IP",
        "تشفير الاتصال بين المستخدم والموقع",
        "حجب المواقع الضارة",
        "فحص المنافذ المفتوحة على السيرفر"
      ],
      "answer": "تحويل أسماء النطاقات إلى عناوين IP"
    },
    {
      "type": "MCQ",
      "question": "ما فائدة الجدار الناري (Firewall)؟",
      "options": [
        "منع الاتصالات غير المصرح بها وحماية الشبكة",
        "زيادة سرعة الإنترنت",
        "استبدال نظام التشغيل عند الاختراق",
        "إخفاء عنوان MAC الخاص بالجهاز"
      ],
      "answer": "منع الاتصالات غير المصرح بها وحماية الشبكة"
    },
    {
      "type": "MCQ",
      "question": "ما الفرق بين عنوان IP وعنوان MAC؟",
      "options": [
        "IP يمكن تغييره بسهولة، MAC ثابت ويحدد العتاد",
        "MAC يستخدم لتوجيه البيانات في الإنترنت، IP في الشبكة المحلية فقط",
        "IP ثابت دائمًا، MAC يتغير تلقائيًا",
        "كلاهما يقومان بنفس الوظيفة ولا يوجد فرق"
      ],
      "answer": "IP يمكن تغييره بسهولة، MAC ثابت ويحدد العتاد"
    },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "كل من التالي من وظائف الفريق الازرق ماعدا:",
    "options": [
      "محلل امن معلومات",
      "محقق جنائي رقمي",
      "مختبر أختراق",
      "مستجيب حوادث امنيه"
    ],
    "answer": "مختبر أختراق"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "ما الفرق بين: echo \"Hacker\" > note.txt و echo \"Hacker\" >> note.txt ؟",
    "options": [
      ">> يضيف في نهاية الملف ,> يستبدل محتوى الملف",
      "> يضيف في نهاية الملف , >> يستبدل محتوى الملف",
      "< يستبدل محتوى الملف , << يضيف في نهاية الملف",
      "<< يستبدل محتوى الملف , < يضيف في نهاية الملف"
    ],
    "answer": ">> يضيف في نهاية الملف ,> يستبدل محتوى الملف"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "أهمية الأمن السيبراني:",
    "options": [
      "حماية المعلومات",
      "اختراق المعلومات",
      "نشر المعلومات",
      "الدفاع عن المعلومات"
    ],
    "answer": "حماية المعلومات"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "الفرق بين ls و cat:",
    "options": [
      "معرفة محتوى الملفات ls",
      "معرفة محتوى المجلدات cat",
      "معرفة محتوى المجلدات ls",
      "معرفة محتوى المواقع cat"
    ],
    "answer": "معرفة محتوى المجلدات ls"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "ماهي علامة اغلاق (close tag) الفقره لسطر HTML",
    "options": [
      "p-close",
      "/p",
      "close-p",
      "p"
    ],
    "answer": "/p"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "برنامج مراقبة اتصالات الشبكه:",
    "options": [
      "NMAP",
      "HYDRA",
      "WireShark",
      "GoBuster"
    ],
    "answer": "WireShark"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "ماهو نوع ملف الاكسل Excel:",
    "options": [
      ".docx",
      ".xslx",
      ".pcap",
      ".pptx"
    ],
    "answer": ".xslx"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "كل من التالي اسامي لنظام لينكس ماعدا:",
    "options": [
      "Kali Linux",
      "Koli Linux",
      "Kali Liux",
      "Kali Limx"
    ],
    "answer": "Koli Linux"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "اي من التالي يستخدم لتعيين اسم المستخدم admin في Hydra:",
    "options": [
      "--username",
      "-l",
      "-L",
      "-U"
    ],
    "answer": "-l"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "اي من الهجمات تستخدم على قواعد البيانات:",
    "options": [
      "IDOR",
      "SQLi",
      "Brute Force",
      "Dictionary Attack"
    ],
    "answer": "SQLi"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "اليه يستخدم للتصدي لهجمات القوه الغاشمه:",
    "options": [
      "التشفير",
      "عدم استخدام نفس كلمة السر",
      "التحقق بخطوتين",
      "اسم مستخدم معقد"
    ],
    "answer": "التحقق بخطوتين"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "أي من الأدوات التاليه يعمل كحرس حدود:",
    "options": [
      "العسكري (أستاذ محمد)",
      "الجدار الناري",
      "الراوتر",
      "كالي لينكس"
    ],
    "answer": "الجدار الناري"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "أمر يستخدم للتحقق من الأجهزه النشطه:",
    "options": [
      "Ping",
      "Bing",
      "Ring",
      "Sing"
    ],
    "answer": "Ping"
  },
  
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "ما وظيفة عنوان الـ IP في الشبكة؟",
    "options": [
      "يحدد نوع الجهاز المستخدم",
      "يخزن بيانات المستخدم الشخصية",
      "يحدد موقع الجهاز داخل الشبكة بدقة",
      "يقوم بتشفير الاتصال بين الأجهزة"
    ],
    "answer": "يحدد موقع الجهاز داخل الشبكة بدقة"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "ما هو الوصف الأدق لعنوان MACفي الشبكة؟",
    "options": [
      "رقم تعريفي فريد يتم إعطاؤه للجهاز عند الاتصال بالشبكة",
      "معرف ثابت يُستخدم لتحديد كل جهاز على الشبكة المحلية",
      "عنوان مادي يتم تعيينه لواجهة الشبكة من الشركة المُصنّعة",
      "كود رقمي يُستخدم لنقل البيانات عبر الإنترنت بين الأجهزة"
    ],
    "answer": "عنوان مادي يتم تعيينه لواجهة الشبكة من الشركة المُصنّعة"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "ما هو التعريف لهجوم Ransomware؟",
    "options": [
      "برنامج ضار يقوم بتدمير الملفات الحساسة داخل النظام",
      "برنامج خبيث يقوم بتشفير الملفات ويطلب فدية مقابل فك التشفير",
      "تهديد أمني يعتمد على اختراق النظام وسرقة بيانات المستخدم",
      "فيروس يقوم بإبطاء النظام حتى يدفع المستخدم مبلغ مالي"
    ],
    "answer": "برنامج خبيث يقوم بتشفير الملفات ويطلب فدية مقابل فك التشفير"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "عندما يقوم جهاز بإرسال Packet إلى وجهة خارج شبكته المحلية، ماذا يحدث لعنوان الـ IP الخاص به؟",
    "options": [
      "يتم إعادة توجيه الحزمة باستخدام عنوان MAC الخاص بالجهاز",
      "يتم استبدال عنوان IP المحلي بعنوان IP العام للـ Router",
      "يتم تشفير عنوان الـ IP باستخدام بروتوكول HTTPS",
      "يتم إرسال الحزمة كما هي مع الحفاظ على عنوان IP المحلي الأصلي"
    ],
    "answer": "يتم استبدال عنوان IP المحلي بعنوان IP العام للـ Router"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "ما هو الدور الأساسي لمحلل الأمان (Security Analyst) داخل مركز عمليات الأمان (SOC)؟",
    "options": [
      "مراقبة أنظمة الشبكة لإغلاق الثغرات قبل اكتشافها من قبل المستخدم",
      "تحليل التنبيهات والـ logs لاكتشاف الحوادث الأمنية والاستجابة لها",
      "تشغيل جدران الحماية وتحديث كلمات المرور للمستخدمين داخل المؤسسة",
      "تثبيت أنظمة التشغيل الآمنة على جميع الأجهزة قبل توصيلها بالشبكة"
    ],
    "answer": "تحليل التنبيهات والـ logs لاكتشاف الحوادث الأمنية والاستجابة لها"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "في بيئة SOC ، ما هو التعريف الأدق لـ False Positive؟",
    "options": [
      "تنبيه أمني صحيح تم اكتشافه لكنه لم يصل للمحلل",
      "إنذار يظهر نشاطًا يبدو ضارًا لكنه في الحقيقة سلوك شرعي",
      "محاولة حقيقية للاختراق تم تجاهلها بسبب خطأ في التحليل",
      "نوع من التنبيهات يتم إنشاؤه يدويًا لاختبار جاهزية الفريق"
    ],
    "answer": "إنذار يظهر نشاطًا يبدو ضارًا لكنه في الحقيقة سلوك شرعي"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "ما هو الهدف الأساسي لفريق Red Team؟",
    "options": [
      "تنفيذ تحديثات أمنية لأنظمة الشركة",
      "تنفيذ هجمات واقعية لاكتشاف نقاط الضعف",
      "مراقبة الشبكة بشكل دائم لاكتشاف التهديدات",
      "تحليل التنبيهات الأمنية من أنظمة SIEM"
    ],
    "answer": "تنفيذ هجمات واقعية لاكتشاف نقاط الضعف"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "ما الذي يميز أسلوب عمل Red Team عن الفرق الأخرى؟",
    "options": [
      "يعتمد على أدوات كشف الفيروسات التقليدية",
      "يعمل بشكل معلن بالتنسيق مع قسم الدعم الفني",
      "يستخدم تقنيات هجوم حقيقية",
      "ينفذ تهديدات داخلية بهدف تحسين استجابة الفريق الدفاعي"
    ],
    "answer": "يستخدم تقنيات هجوم حقيقية"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "ما هي أول خطوة يجب التفكير بها إذا أردت أن تفكر مثل الهاكر؟",
    "options": [
      "تجربة كلمات مرور عشوائية للوصول إلى الحساب",
      "جمع معلومات عن الهدف من مصادر متعددة",
      "إرسال رابط خبيث لاختبار دفاعات النظام",
      "تحليل الجدار الناري لمعرفة طريقة تجاوزه"
    ],
    "answer": "جمع معلومات عن الهدف من مصادر متعددة"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "ما الفرق بين Brute Force و Dictionary Attack؟",
    "options": [
      "Brute Force أسرع لأنه يستخدم كلمات مرور حقيقية فقط",
      "Dictionary Attack يجرب كلمات عشوائية، أما Brute Force يجرب كلمات محددة",
      "Brute Force يجرب كل الاحتمالات الممكنة، أما Dictionary Attack يستخدم كلمات شائعة فقط",
      "Dictionary Attack يستخدم القاموس الرقمي للنظام، بينما Brute Force لا يستخدم قاموس"
    ],
    "answer": "Brute Force يجرب كل الاحتمالات الممكنة، أما Dictionary Attack يستخدم كلمات شائعة فقط"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "قام موظف بحذف ملف مهم من قاعدة البيانات بدون إذن، وتم اكتشاف أن البيانات تغيّرت. ما الذي تم المساس به؟",
    "options": [
      "السرية Confidentiality",
      "التوفر Availability",
      "النزاهة Integrity",
      "المصادقة Authentication"
    ],
    "answer": "التكامل Integrity"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "تم إرسال ملف يحتوي على معلومات رواتب الموظفين عبر البريد بدون تشفير، ووصل إلى شخص غير مصرح له بالاطلاع عليه. ما الذي تم المساس به؟",
    "options": [
      "السرية Confidentiality",
      "التوفر Availability",
      "النزاهة Integrity",
      "المصادقة Authentication"
    ],
    "answer": "السرية Confidentiality"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "شخص قام باختراق نظام شركة بدون إذن، لكنه لم يُلحق أي ضرر، وأبلغهم لاحقًا بالثغرة. ما نوع هذا الهاكر؟",
    "options": [
      "White Hat",
      "Black Hat",
      "Gray Hat",
      "Red Team"
    ],
    "answer": "Gray Hat"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "هاكر اخترق نظام مستشفى، شفر ملفات المرضى، ثم طلب مبلغًا ماليًا لفك التشفير. ما نوع هذا الهاكر؟",
    "options": [
      "Gray Hat",
      "Black Hat",
      "Red team",
      "Blue Team"
    ],
    "answer": "Black Hat"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "ما من أكثر الأساليب شيوعًا في هجمات التصيّد Phishing لخداع الضحية؟",
    "options": [
      "استخدام المصادقة الثنائية للحماية",
      "شراء نطاقات بأسماء قريبة من الأصل مع أخطاء إملائية",
      "تشفير الشبكة الداخلية لمنع التتبع",
      "فحص المنافذ قبل إرسال البريد الإلكتروني"
    ],
    "answer": "شراء نطاقات بأسماء قريبة من الأصل مع أخطاء إملائية"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "أي من كلمات المرور التالية تُعتبر الأقوى؟",
    "options": [
      "Mr@att2023",
      "$Ahmed1234",
      "iLoveMyDog#1",
      "7g@T!r9&Lm"
    ],
    "answer": "7g@T!r9&Lm"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "أي من التالي يُعتبر مثالًا صحيحًا على المصادقة متعددة الثنائية؟",
    "options": [
      "إدخال كلمة مرور ثم رمز التحقق المُرسل إلى البريد الإلكتروني",
      "إدخال اسم المستخدم وكلمة المرور",
      "الإجابة على سؤال الأمان مثل “اسم أول مدرسة”",
      "استخدام بصمة الإصبع للدخول"
    ],
    "answer": "إدخال كلمة مرور ثم رمز التحقق المُرسل إلى البريد الإلكتروني"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "ما وظيفة أداة Gobuster في اختبار الاختراق؟",
    "options": [
      "تشفير البيانات قبل إرسالها على الشبكة",
      "تنفيذ هجمات التصيّد على صفحات مزيفة",
      "فحص هيكل الموقع واكتشاف المسارات والمجلدات المخفية",
      "تجربة مجموعة كبيرة من أسماء المستخدمين وكلمات المرور على خدمات الدخول"
    ],
    "answer": "فحص هيكل الموقع واكتشاف المسارات والمجلدات المخفية"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "ما هي الوظيفة الأساسية لأداة Hydra؟",
    "options": [
      "فحص هيكل الموقع واكتشاف المسارات والمجلدات المخفية",
      "تجربة مجموعة كبيرة من أسماء المستخدمين وكلمات المرور على خدمات الدخول",
      "إرسال رسائل تصيّد تلقائية عبر البريد الإلكتروني",
      "تشفير البيانات قبل إرسالها على الشبكة"
    ],
    "answer": "تجربة مجموعة كبيرة من أسماء المستخدمين وكلمات المرور على خدمات الدخول"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "أي من التالي يُعبّر عن وظيفة أداة Zphisher؟",
    "options": [
      "توليد صفحات تسجيل دخول مطابقة لمواقع شهيرة بهدف تحليل سلوك المستخدم",
      "إنشاء صفحات دخول مزيفة تلقائيًا لخداع الضحية وسرقة بياناته",
      "اعتراض حركة المرور وتحليل كلمات المرور باستخدام هجوم رجل في المنتصف",
      "إرسال روابط تلقائية تحتوي على برامج خبيثة لفتح جلسة تحكم عن بعد"
    ],
    "answer": "إنشاء صفحات دخول مزيفة تلقائيًا لخداع الضحية وسرقة بياناته"
  },
  {
    "type": "MCQ",
    "question": "ما وظيفة الجدار الناري Firewall؟",
    "options": [
      "تشفير حركة البيانات بين المستخدم والموقع",
      "فحص حركة البيانات ومنع الاتصالات غير المصرح بها",
      "إنشاء شبكة وهمية لحماية الهوية على الإنترنت",
      "مراقبة كلمات المرور والتأكد من قوتها قبل الدخول"
    ],
    "answer": "فحص حركة البيانات ومنع الاتصالات غير المصرح بها"
  }

]
